華商搶閘註冊 法著名甜點變中國品牌！！

【明報專訊】艾克斯可利頌杏仁糖（Calissons d'Aix）是法國著名傳統甜點，亦是不少人到普羅旺斯旅遊的必買手信。不過中國有人搶先把Calissons d'Aix註冊為品牌並獲批准，事件引起法國的可利頌糖製造商工會憤怒反擊，向中國國家知識產權局提出反對，希望阻止法國傳統食物變成「中國製造」的商品。

可利頌糖由杏仁和瓜果製成，歷史學家對其確切起源地仍有爭議，一般相信是從中世紀杏仁餅演變而成，在16世紀於法國南部開始為人熟知。艾克斯可利頌糖以特別技巧製成，法國已故著名小說家及電影人巴紐（Marcel Pagnol）曾形容可利頌糖的配方，他說﹕「你需要1/3杏仁、1/3果脯、1/3糖，還有1/4匠藝。」
法工會誓保Calissons d'Aix「正統」
這種糖自1991年起已在法國獲得受保護地位，當地任何公司要生產均要依循特定的製造方法，才能以艾克斯可利頌杏仁糖之名推出市面，然而這規定對外國公司沒有約束力。
法國的製造商為免外國公司擅自製造山寨版，花了14年時間討論艾克斯可利頌杏仁糖的官方食譜，並在2015年向歐盟申請「受保護地理標示」（Protected Geographical Indication，PGI） 。
不過，中國一名叫「葉春林」的人去年6月已捷足先登，向中國國家知識產權局入紙申請把「Calissons d'Aix」註冊為商標。根據中國商標網的網上查詢系統資料顯示，「葉春林」居於浙江義烏，其註冊申請在今年8月28日獲批准，有效期10年。資料顯示，今年8月26日，已有對該商標註冊的異議申請。
有住在艾克斯可利頌博物館附近的民眾對法國的電視台說：「我認為這是個笑話，我看到報章報道才相信是真的。」
（BBC/The Local）
其他報道：強姦者娶未成年受害人可免責？ 土耳其新法案周二最後表決

這就是中國.jpg

香港都有呢啲事

強姦者娶未成年受害人可免責